Search.setIndex({"docnames": ["index"], "filenames": ["index.rst"], "titles": ["Dokumentasjon av AV-Klima tjenesten"], "terms": {"index": 0, "modulindex": [], "s\u00f8kesid": [], "klimadata": [], "gammel_plot_ekstremverdier_3dsno": 0, "df": 0, "ax1": 0, "none": 0, "gammel": 0, "funksjon": 0, "\u00e5": 0, "jobb": 0, "med": 0, "eldr": 0, "tilpass": 0, "ekstremverdiutrekn": 0, "hent_data_klima_dogn": 0, "lat": 0, "lon": 0, "startdato": 0, "sluttdato": 0, "parameter": 0, "dict": 0, "henter": 0, "ned": 0, "basert": 0, "p\u00e5": 0, "list": 0, "param": [], "\u00f8st": 0, "vest": 0, "koordinat": 0, "i": 0, "utm33": 0, "type": 0, "str": 0, "output": [], "er": 0, "verdien": [], "ei": 0, "men": 0, "verdi": [], "per": [], "dag": [], "typ": [], "ne": [], "nord": 0, "s\u00f8r": 0, "dataserien": 0, "som": 0, "hent": 0, "skal": 0, "f": 0, "ek": 0, "rr": 0, "nedb\u00f8r": 0, "returner": 0, "parameternavn": 0, "til": 0, "kei": 0, "og": [], "verdier": 0, "valu": 0, "retur": 0, "parameterdict": 0, "klima_datafram": 0, "datafram": 0, "lager": 0, "fra": 0, "nve": 0, "api": 0, "bruker": 0, "underfunksjon": 0, "start": 0, "generer": 0, "panda": 0, "paramet": 0, "return": [], "maxdf": 0, "tar": 0, "klimadatafram": 0, "ny": 0, "\u00e5rlige": 0, "maksimalverdi": 0, "nve_api": 0, "para": 0, "data": 0, "fr\u00e5": 0, "gridtimeseri": 0, "kva": 0, "klimaverdi": 0, "rullande_3dogn_nedbor": 0, "kollonn": 0, "utrekna": 0, "3": 0, "d\u00f8g": 0, "d\u00f8gnnedb\u00f8r": 0, "stedsnavn": 0, "utm_nord": 0, "utm_ost": 0, "geonorg": 0, "stedsnavns\u00f8k": 0, "koordinatsystem": 0, "hardcoda": 0, "inn": 0, "request": 0, "streng": 0, "sammen": 0, "s\u00f8keradiu": 0, "radiu": 0, "satt": 0, "500m": 0, "innanfor": 0, "verier": 0, "vind_nedbor": 0, "vinddatafram": 0, "der": 0, "under": 0, "0": 0, "2mm": 0, "blir": 0, "fjerna": 0, "vind_regn": 0, "regn": 0, "vind_sno_fsw": 0, "nysn\u00f8": 0, "vind_sno_rr_tm": 0, "temperatur": 0, "plot": [], "normaler_annotert": 0, "ax": 0, "imot": 0, "plotteobjekt": 0, "matplotlib": 0, "kan": 0, "kombiner": 0, "samleplot": 0, "eller": 0, "st\u00e5": 0, "alein": 0, "denn": 0, "funksjonen": 0, "notasjon": [], "grafer": [], "s\u00f8yler": [], "todo": 0, "samk\u00f8yrast": 0, "generel": 0, "normalplot": 0, "plot_aarsnedbor": 0, "\u00e5rsnedb\u00f8r": [], "plot_normal": 0, "plotter": 0, "normalverdi": 0, "perioden": 0, "1991": 0, "2020": 0, "finn": 0, "ein": 0, "s\u00f8sterfunksjon": 0, "uten": 0, "tall": 0, "plottet": 0, "py": 0, "skriver": 0, "ut": 0, "web": 0, "applikasjon": 0, "forenkl": 0, "uthent": 0, "den": 0, "gjer": 0, "sp\u00f8rring": 0, "sitt": [], "gridtimesei": [], "_link": [], "http": 0, "doc": 0, "gt": 0, "senorg": 0, "model": 0, "_": [], "nyttar": 0, "seg": 0, "eit": 0, "gridda": 0, "datasett": 0, "dv": 0, "det": 0, "kvar": 0, "1x1": 0, "km": 0, "rute": 0, "landet": 0, "sin": 0, "skredfareveiled": 0, "veiled": 0, "skredfareutredn": 0, "bratt": 0, "terreng": 0, "\u00e5pna": 0, "vere": 0, "aktuel": 0, "bruke": 0, "s\u00e6rleg": 0, "langt": 0, "stajonsdata": 0, "oft": 0, "mangler": 0, "n\u00e6rliggand": 0, "stasjonar": 0, "ogs\u00e5": 0, "vind": 0, "sn\u00f8mengd": 0, "andr": 0, "gitt": 0, "s\u00e5": 0, "automatisk": 0, "skredfarevurd": 0, "klimanalaysar": 0, "lenk": 0, "forklar": 0, "gener": 0, "vidar": 0, "henvisn": 0, "vitenskaplig": 0, "artiklar": 0, "skildrar": 0, "metodan": 0, "detalj": 0, "hent_hogd": 0, "h\u00f8gdeverdi": 0, "h\u00f8gde": 0, "nysnodjupne_3d": 0, "d\u00f8gn": 0, "nysn\u00f8djupn": 0, "parameteren": 0, "sdfsw3d": 0, "nyns\u00f8dybd": 0, "se": 0, "mer": 0, "informasjon": 0, "om": 0, "m\u00e5ten": 0, "generert": 0, "anbefal": 0, "sett": 0, "datasettet": 0, "regner": 0, "mm": 0, "vann": 0, "cm": 0, "sn\u00f8": 0, "snittverdi": 0, "normalperiod": 0, "1961": 0, "1990": 0, "samt": 0, "heil": 0, "rekna": 0, "trend": 0, "objekt": 0, "sn\u00f8djupn": 0, "v2": 0, "snodjupn": 0, "sd": 0, "sn\u00f8dybd": 0, "1": 0, "axi": 0, "gumbel": 0, "distribusjon": 0, "dager": 0, "rrl": 0, "istedenfor": 0, "da": 0, "grid": 0, "time": 0, "seri": 0, "grad": 0}, "objects": {"klimadata": [[0, 0, 0, "-", "klimadata"], [0, 0, 0, "-", "plot"]], "klimadata.klimadata": [[0, 1, 1, "", "gammel_plot_ekstremverdier_3dsno"], [0, 1, 1, "", "hent_data_klima_dogn"], [0, 1, 1, "", "hent_hogde"], [0, 1, 1, "", "klima_dataframe"], [0, 1, 1, "", "maxdf"], [0, 1, 1, "", "nve_api"], [0, 1, 1, "", "rullande_3dogn_nedbor"], [0, 1, 1, "", "stedsnavn"], [0, 1, 1, "", "vind_nedbor"], [0, 1, 1, "", "vind_regn"], [0, 1, 1, "", "vind_sno_fsw"], [0, 1, 1, "", "vind_sno_rr_tm"]], "klimadata.plot": [[0, 1, 1, "", "normaler_annotert"], [0, 1, 1, "", "nysnodjupne_3d"], [0, 1, 1, "", "plot_aarsnedbor"], [0, 1, 1, "", "plot_normaler"], [0, 1, 1, "", "snodjupne"]]}, "objtypes": {"0": "py:module", "1": "py:function"}, "objnames": {"0": ["py", "module", "Python modul"], "1": ["py", "function", "Python funksjon"]}, "titleterms": {"welcom": [], "av": 0, "klima": 0, "": [], "document": [], "indic": [], "tabl": [], "nedhent": 0, "og": 0, "bearbeid": 0, "klimadata": 0, "modul": 0, "plot": 0, "dokumentasjon": 0, "tjenesten": 0, "skildr": 0, "bruksanvisn": 0}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 8, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx": 57}, "alltitles": {"Dokumentasjon av AV-Klima tjenesten": [[0, "dokumentasjon-av-av-klima-tjenesten"]], "Skildring av tjenesten": [[0, "skildring-av-tjenesten"]], "Bruksanvisning": [[0, "bruksanvisning"]], "Nedhenting og bearbeiding av klimadata modul": [[0, "module-klimadata.klimadata"]], "Modul for plotting av klimadata": [[0, "module-klimadata.plot"]]}, "indexentries": {"gammel_plot_ekstremverdier_3dsno() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.gammel_plot_ekstremverdier_3dsno"]], "hent_data_klima_dogn() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.hent_data_klima_dogn"]], "hent_hogde() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.hent_hogde"]], "klima_dataframe() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.klima_dataframe"]], "klimadata.klimadata": [[0, "module-klimadata.klimadata"]], "klimadata.plot": [[0, "module-klimadata.plot"]], "maxdf() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.maxdf"]], "modul": [[0, "module-klimadata.klimadata"], [0, "module-klimadata.plot"]], "normaler_annotert() (i modul klimadata.plot)": [[0, "klimadata.plot.normaler_annotert"]], "nve_api() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.nve_api"]], "nysnodjupne_3d() (i modul klimadata.plot)": [[0, "klimadata.plot.nysnodjupne_3d"]], "plot_aarsnedbor() (i modul klimadata.plot)": [[0, "klimadata.plot.plot_aarsnedbor"]], "plot_normaler() (i modul klimadata.plot)": [[0, "klimadata.plot.plot_normaler"]], "rullande_3dogn_nedbor() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.rullande_3dogn_nedbor"]], "snodjupne() (i modul klimadata.plot)": [[0, "klimadata.plot.snodjupne"]], "stedsnavn() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.stedsnavn"]], "vind_nedbor() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.vind_nedbor"]], "vind_regn() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.vind_regn"]], "vind_sno_fsw() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.vind_sno_fsw"]], "vind_sno_rr_tm() (i modul klimadata.klimadata)": [[0, "klimadata.klimadata.vind_sno_rr_tm"]]}})